發覺好多人逆向接受左香港係中國一部份

次次講親淘寶、去深圳飲喜茶
一定有班人屌你賣港

話d人「逆向接受」
就好似逆向歧視一樣
為左令自己唔好好似歧視人，而做左歧視人既野
而家d人就係
為左令香港唔好好似中國一部份，反而更突顯左香港好似中國一部份

點解咁講
舉個例
香港人買泰國、日本野冇問題
因為好明顯香港同泰國、日本都冇關係
如果你當香港係獨立於中國既地方
你買中國野應該抱住買他國產品既心態先正確
你特登唔用中國野
就更突顯你有身份認同既障礙

當然
你可以話唔買中國野係基於產品質素既考量
如果你係咁諗冇問題
但如果你一見人買中國野就屌、就有問題
因為你憤怒係基於「見到人買中國野」
（唔好話我聽你屌人係因為人地買左質素差既野）

你亦可以話唔買中國野
係抵制中國，唔好助長佢發展
但口講抵制乜抵制物
最後生活上無可避免都係會用到中國野
呢種對抗同中國d愛國糞青抵制日貨
係咪處於同一水平呢？

至於被洗腦既00後
盲目覺得中國乜都好
咁先真係需要屌
但唔係見親人淘寶、去深圳玩就一定要屌囉ok？

你買中國野應該抱住買他國產品既心態先正確
你特登唔用中國野
就更突顯你有身份認同既障礙

二戰美國有日本人集中營
佢地係咪有身份認同障礙，特登歧視日本人同日本嘢

偷換概念
本質都唔同
冇回應既價值

除左偷換概念
仲有冇人講下點解負皮？

你係弱智
本質一樣
你個post 無回應嘅價值

第一，美國當時係強國，日本係弱國（相對上）
香港而家係弱國，中國係強國（相對上）
立場已經唔同

第二，日本人集中營係珍珠港事件衍生
算係係美國對日本既處罰之一
你sure可以apply落港中問題？

有冇高汁d既留言？

真心想討論下

香港政治上係屬中共，但文化上唔係大陸嘅一部分。幾唔中意中共嘅人都要承認大陸控制香港，但唔會係承認香港同大陸文化同體，甚至想反抗依個趨勢。所以屌人用大陸嘢，只係唔同意大陸同香港文化融合，同政治上應否獨立，係兩件事嚟。

可能有人會話
事實上香港真係俾人赤化緊
你去飲喜茶係助長緊香港人接受大陸化
係大陸軟文化既侵略

但我想講其實呢d只係好minor
大政策先係關鍵
大灣區、一地兩檢、引渡條例呢d
政府而家要硬推
根本冇人阻止到（題外話，唔想討論）
唔係靠飲少杯喜茶就解決到
就好似講環保
真係走飲管就救到海龜？

日常網絡討論最常見例子：
用「大陸 內地 強國 蟲國 天朝 中央 中央 大國」去避褘用「中國」

你嘅立論係因為香港人差別待遇中國貨反而顯得香港係中國嘅一部份

我就唔明差別待遇同個結論有咩必然嘅邏輯關係，而我就畀咗美國差別待遇日本嘅例子，說明差別待遇可基於歧視。

同時你自己都畀咗中國反日貨嘅例子，話兩件事同一水平。
一來，中國反日貨唔會令中國接受中國係日本嘅一部份，同你個立論無關。

二來，中國憤青柒反映咗佢地抗日貨係不理性同缺乏恆心，你可以話佢地根本唔係愛國。中國人抵抗外國貨次次都係柒，有時係號召力不足，得把聲；有時係抵咗一陣就即刻放棄；有時係根本避免唔到，因為自己啲貨唔得。

但你唔淘寶可以amazon,你上深圳亦都係完全不必要，無人逼你用中銀用中國移動，呢啲唔係不可替代。

請問你上面兩點點樣apply 落你嘅立論到

高汁留言
先俾個讚

其實我想討論既正正係到底呢種反抗係咪正確方向
因為你有呢種意識
其實你用唔用大陸野已經唔重要
但係你偏偏就避忌用大陸野
仲要屌鳩人
對件事冇幫助
仲會令人反感，覺得你係盲反

而家問題係冇「香港同大陸不是文化同體」呢種意識既人赤化緊香港
令呢d人有返呢種意識先係解決問題

照你嘅邏輯 咁唔通中國人抵制日貨又係接受左自己係日本嘅一部分

但係你完全表達唔到依個意思囉⋯⋯

我想表達既主要係
香港係獨立於中國
所以根本唔洗避d乜
就算我飲幾多杯喜茶
香港就係香港，中國就係中國
冇需要屌人買淘寶
就好似我買日本野唔會令我變左日本人
我買淘寶都唔會令我變中國人

要屌既只係一d盲目話大陸好既人

但避飲喜茶反而顯得香港似中國係咩邏輯

um
你混淆左我2個pt
我係想講屌人買中國野
可能有幾個出發點
其中一個係基於身份認同
另一個係基於抵制心態

並非話抵制係基於身份認同

我已經解釋左我點解話「逆向」
只係你get錯重點去差別待遇/歧視
我舉「逆向歧視」只係想類比落「逆向接受香港係中國一部份」

例如你想男女平等
最後搞到特登唔請男人請女人
咁就叫「逆向」
男女平等男女平等既話
就應該只睇客觀能力揀人
你請個男人返來只係因為佢做得野

你而家想分別香港同中國
最後搞到特登唔用中國野
反而顯得你好在意呢樣野
香港同中國如果係有分別既話
你用淘寶都只係純粹因為方便
唔洗特登唔用

消費就係文化
無得支持消費但反對文化
特別係依家俾中國控制嘅情況
當你唔抗拒，接受人地大量嘅文化輸出時
飲喜茶，上深圳，講蝗語，睇蝗劇，最後就一步一步化身為蝗
所以先要可免則免

反之中國嘅垃圾文化同穆斯林嘅文化排他性有得揮。無論去到邊都跳大媽舞，講蝗語。連抖音都喺外國有市場，所以先唔會驚外國產物，當然最大文化影響力嘅書同網絡另計。

唔洗特登唔用 同 唔可以特登唔用 係兩個concept.
一個係可用可不用，一個係用會有反效，而你嘅立論係後者。

你而家想分別香港同中國
最後搞到特登唔用中國野
反而顯得你好在意呢樣野

好在意之後呢
之後就突然變咗做中國？

特登唔用唔代表會同中國文化融合，完全唔關逆向事。。。。

你嘅立論係因為香港人差別待遇中國貨反而顯得香港係中國嘅一部份

我就唔明差別待遇同個結論有咩必然嘅邏輯關係，而我就畀咗美國差別待遇日本嘅例子，說明差別待遇可基於歧視。

我已經解釋左我點解話「逆向」
只係你get錯重點去差別待遇/歧視
我舉「逆向歧視」只係想類比落「逆向接受香港係中國一部份」
只係講緊「逆向」
並唔係講緊歧視

例如你想男女平等
最後搞到特登唔請男人請女人
咁就叫「逆向」
真係男女平等既話
就應該只睇客觀能力揀人
你請個男人返來只係因為佢做得野

你而家想分別香港同中國
最後搞到特登唔用中國野
反而顯得你好在意呢樣野
香港同中國如果係有分別既話
你用淘寶都只係純粹因為方便
唔洗特登唔用

同時你自己都畀咗中國反日貨嘅例子，話兩件事同一水平。
一來，中國反日貨唔會令中國接受中國係日本嘅一部份，同你個立論無關。

我提出中國反日貨嘅例子，同上面講身份認同已經冇關係
只係想再提出其他屌人用中國野既出發點
例如有產品質素考量同抵制心態
再講下我既見解

二來，中國憤青柒反映咗佢地抗日貨係不理性同缺乏恆心，你可以話佢地根本唔係愛國。中國人抵抗外國貨次次都係柒，有時係號召力不足，得把聲；有時係抵咗一陣就即刻放棄；有時係根本避免唔到，因為自己啲貨唔得。

但你唔淘寶可以amazon,你上深圳亦都係完全不必要，無人逼你用中銀用中國移動，呢啲唔係不可替代。

如果你明我第一點想講咩
你就知道我正正係講避用中國野既心態
係逆向接受左香港係中國一部份

請問你上面兩點點樣apply 落你嘅立論到
希望解釋到我想講既野

小支支用日貨係必須品？
用下個腦
唔好晒左你老母生你生得咁辛苦

唔洗特登唔用 同 唔可以特登唔用 係兩個concept.
一個係可用可不用，一個係用會有反效，而你嘅立論係後者。

你提出呢2樣野已經超出左我想講「逆向」呢個point
我講男女平等只係想帶出「逆向」
而男女平等本身同身份認同係無可比性

好在意之後呢
之後就突然變咗做中國？

又唔係突然變咗做中國既
只係討論緊呢個思考模式有冇問題